一人一票重新定義「水銀瀉地」四隻字

水銀瀉地呢四隻字大家聽得多 講波都成日用
佢真正定義係「無孔不入」
但如果我地從形態意義上去諗 一杯水銀傾瀉於地 都可以象徵「激烈」 因此中文界經常就上述兩種定義爭論不休
今日 我地就黎一日一票 解決呢個議題！！

激烈
無孔不入

唔講咁多

未聽過

水銀瀉地
有快速既意思

同無孔不入無乜關係....

用水銀瀉地象徵「激烈」
我真係第一次聽
水銀係地又點激烈?

鉀放係水上面就叫激烈

欣賞她肢體

On9

淋漓盡致

水銀瀉地的海膽

水銀瀉地呢，即係形容d野好靚咁解，好似水銀倒瀉落地上，一片都係銀白色，好靚，意境就類似李白所寫ge 「飛流直下三千尺，疑是銀河落九天」一樣

所以點解講波佬成日形容d球隊攻勢「水銀瀉地」。即係好悅目，好靚咁解

利申：中化肥佬

猶如自卑水銀瀉地

下下品 1/9

語意不清
邏輯錯誤
繼續努力

水銀用途於溫度計
水銀瀉地代表天氣好凍

問下林夕

一直以為係解一發不可收拾

唔知幾時開始變左無孔不入
當年梁羽生用呢個字係形容快速流暢

上網睇過下
D人當佢係「蠍」後語

我完全唔明囉